.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: deity
.. _Deity--Shyka:

Шайка (`Shyka <https://2e.aonprd.com/Deities.aspx?ID=100>`_)
=============================================================================================================

.. rst-class:: deity-title
.. rubric:: Множественный (The Many)

.. rst-class:: traits

- :alignment:`Н`

Старейший энтропии, реинкарнации и времени Шайка, Множественный - не единая сущность, а скорее несколько существ, которые путешествуют вперед и назад во времени.
Каждый последовательно носил титул Шайки, получая мантию и знания, которые приходят с ее получением (или исчезновением) от предшественника.
Шайка посещает так много пересекающихся темпоральных мест, что другие существа, каждый раз сталкиваются с казалось бы случайным Шайкой.
Этот Старейший знает как рождение мультивселенной, так и ее смерть, испытав и то, и другое.
Хотя Шайка утверждает, что просто наблюдает за временным континуумом, ни для кого не секрет, что Старейший вносит небольшие изменения в соответствии со своими собственными целями, либо они малопонятными подсказками просят сделать это поклоняющимся им.


**Эдикты**: Учиться на прошлом, оставлять песочные часы в необычных местах, дарить случайные подарки, создавать эфемерные вещи

**Анафема**: Охотно ступать туда, где не течет время

**Мировоззрение последователей**: ПН, НД, Н, НЗ, ХН (LN, NG, N, NE, CN)

**Царство**: Дом Вечности (Первый Мир)

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 79


Преимущества последователя (Devotee Benefits)
------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 126-127

**Божественная характеристика**: Ловкость или Интеллект

**Божественный навык**: Оккультизм

**Предпочитаемое оружие**: легкий молот

**Домены**:
:doc:`/lost_omens/Domain/decay`,
:doc:`/lost_omens/Domain/delirium`,
:doc:`/lost_omens/Domain/fate`,
:doc:`/lost_omens/Domain/time`

**Божественная сила**: *ранящая* или *исцеляющая*

**Заклинания жреца**: 

| **1-й**: :ref:`spell--a--Anticipate-Peril`
| **3-й**: :ref:`spell--h--Haste`
| **7-й**: :ref:`spell--t--Time-Beacon`





.. include:: /helpers/actions.rst